import { Meta, Story, Canvas } from '@storybook/addon-docs';

import Textarea from '../Textarea.vue';

<Meta title="Componentes/Textarea" component={Textarea} />

# Textarea

export const Template = (args, { argTypes }) => ({
  props: Object.keys(argTypes),
  components: { Textarea },
  template: '<Textarea v-bind="$props"/>'
});

Padrão do componente:

<Story name="Default" args={{}}>
    {Template.bind({})}
</Story>

<br />
<br />

⚠️  A propriedade seguinte é obrigatória.<br />

Adicione uma **string** com o nome do textarea, escolhido por você, na propriedade `name`.


Isso é necessário, a fim de se permitir que os componentes possam ser diferenciados pelo Vue, mesmo quando houver mais de um textarea na página.
<br />

Adicionando uma **string** na propriedade `label`, nosso componente terá uma label conforme o texto inserido:

<Canvas>
  <Story name="label" args={{ 
	  name: "Documentação",
    label: "Digite o seu feedback:"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `value`, nosso input do textarea já será renderizado com um valor inicial:

<Canvas>
  <Story name="value" args={{ 
    name: "Documentação",
    label: "Digite o seu feedback:",
    value: "Testando para a documentação."
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `maxlength`, nosso input do textarea aceitará que o usuário digite um valor máximo de caracteres de acordo com que foi inserido:<br />
O valor padrão é: **300**

<Canvas>
  <Story name="maxlength" args={{ 
    name: "Documentação",
    label: "Digite o seu feedback:",
    maxlength: "4"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando um tipo **boolean** na propriedade `counter`, o usuário será informado da quantidade de caracteres que ainda poderá digitar antes de atingir o valor máximo setado na propriedade `maxlength`.

<Canvas>
  <Story name="counter" args={{ 
      name: "Documentação",
      label: "Digite o seu feedback:",
      counter: true
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `placeholder`, nosso input do textarea terá um placeholder com a mensagem inserida.<br />
A mensagem padrão é: **Digite aqui...**

<Canvas>
  <Story name="placeholder" args={{
	  name: "Documentação",
    label: "Digite o seu feedback:",
    placeholder: "Digite aqui o seu feedback"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `error`, nosso input do textarea apresentará uma mensagem caso ocorra algum erro:

<Canvas>
  <Story name="error" args={{
	  name: "Documentação",
    label: "Digite o seu feedback:",
    error: "Erro desconhecido."
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando um tipo **boolean** como *true* na propriedade `disabled`, nosso input do textarea será exibido como desabilitado.

<Canvas>
  <Story name="disabled" args={{ 
    disabled: true
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

<br />

### Propriedades relacionadas às estilizações do componente:
Logo abaixo teremos os valores padrões de estilização de cada uma das classes:<br />
Para alterar os estilos de uma classe, basta passar uma **string** com a nova estilização na propriedade que deseja alterar.

| Propriedade | Estilização padrão
|:----:|:----:|
| textareaClasses |font-size-big ink-base placeholder-ink-lighter-2 padding-normal border border-white-darker-4 border-focus-ink-lighter-1  bg-white-darker-2 bg-focus-white-darker-3|
| textareaErrorClasses | font-size-big red-base placeholder-red-lighter-2 padding-normal border border-red-lighter-2 border-focus-red-base  bg-red-lighter-4 bg-focus-red-lighter-3 |
| labelClasses | font-size-big ink-base semi-bold margin-bottom-normal|
| labelErrorClasses |font-size-big ink-base semi-bold margin-bottom-normal|